\begin{enumerate}
  \item Construire un carré de $6\,\text{cm}$ de côté.\\
        Faire apparaitre les $\text{cm}^2$ qui couvrent sa surface.
        Quelle est son aire ?
  \item Construire un rectangle de $3\,\text{cm}$ de largeur et de $5\,\text{cm}$ de longueur de côté.\\
        Faire apparaitre les $\text{cm}^2$ qui couvrent sa surface.
        Quelle est son aire ?
  \item Par quel \textit{"raccourci"} aurait-on pu calculer ces aires sans avoir à faire apparaitre les $\text{cm}^2$ à l'intérieur~?
\end{enumerate}